//Kuis3
const questions = [
    //Akumulasi Bahan Pencemar dalam Rantai Makanan
     {
        question:"Bahan penyebab pencemaran disebut....",
        answers: {
          a: "polutan",
          b: "komponen",
          c: "zat",
          d: "energi",
          e: "limbah",
        },
        correctAnswer: "a",
      },
      {
        question:"Sisa suatu usaha dan atau kegiatan disebut....",
        answers: {
          a: "polutan",
          b: "komponen",
          c: "zat",
          d: "energi",
          e: "limbah",
        },
        correctAnswer: "e",
      },

        //Pencemaran Udara
      {
        question:"Perhatikan data berikut. <br><ol><li>Tsunami</li> <li>Gempa Bumi</li> <li>Wabah penyakit</li> <li>Kemarau panjang</li> <li>Gelombang panas</li> <li>Semburan gas bumi</li> <li>Kenaikan muka air laut</li></ol> Pemanasan global menyebabkan terjadinya perubahan iklim. Perubahan iklim dapat menimbulkan dampak, seperti yang ditunjukkan oleh nomor....",
        
        answers: {
          a: "(1), (2), (5), dan (6)",
          b: "(1), (3), (4), dan (7)",
          c: "(2), (4), (6), dan (7)",
          d: "(3), (4), (5), dan (7)",
          e: "(4), (5), (6), dan (7)",
        },
        correctAnswer: "d",
      },
      {
        question:"Hari ozon internasional diperingati setiap tanggal 16 September. Gerakan yang sesuai dengan tema tersebut adalah....",
        answers: {
          a: "menanam seribu pohon",
          b: "bersepeda santai bersama",
          c: "hemat dalam penggunaan kendaraan bermotor",
          d: "larangan penggunaan kendaraan bermotor",
          e: "larangan penggunaan tabung semprot aerosol",
        },
        correctAnswer: "e",
      },
  
      //Pencemaran Suara
      {
        question:"Setiap bekerja, Pak Arif selalu memasang alat <i>earplug</i> untuk melindungi dan mengurangi tingkat kebisingan kontinu yang masuk ke telinganya. Profesi pekerjaannya kemungkinan sebagai....",
        answers: {
          a: "polisi lalu lintas",
          b: "karyawan pabrik",
          c: "tukang bangunan",
          d: "pelatih atlet menembak",
          e: "penjaga pintu rel kereta api",
        },
        correctAnswer: "b",
      },
      {
        question:"Di Indonesia, nilai ambang batas (NAB) untuk kebisingan yang diperkenankan adalah....",
        answers: {
          a: "85",
          b: "86",
          c: "87",
          d: "88",
          e: "89",
        },
        correctAnswer: "a",
      },

      //Pencemaran Air
      {
        question:
          "Perhatikan beberapa jenis limbah berikut.<br><ol><li>Merkuri</li> <li>Detergen</li> <li>Herbisida</li> <li>Feses hewan</li> <li>Pupuk kimia</li> <li>Minyak bumi</li> <li>Sampah daun</li></ol> Pertumbuhan eceng gondok yang sangat cepat sehingga menutupi permukaan air di danau dan rawa-rawa dipicu oleh peristiwa eutrofikasi yang dapat disebabkan oleh....",
        answers: {
          a: "(1) dan (4)",
          b: "(2) dan (5)",
          c: "(3) dan (6)",
          d: "(4) dan (7)",
          e: "(6) dan (7)",
        },
        correctAnswer: "d",
      },

      {
        question:
        "Berdasarkan sebuah penelitian pada tahun 2020, sebanyak 68% air warga di daerah X mengalami pencemaran. Diduga pencemaran disebabkan oleh limbah rumah tangga yang berasal dari rembesan air buangan ke dalam sarana air minum. Limbah rumah tangga yang dominan berupa....",
        answers:{
          a: "kaleng dan plastik",
          b: "feses manusia dan pestisida",
          c: "detergen dan bahan organik",
          d: "detergen dan pupuk anorganik",
          e: "minyak goreng dan minyak bumi",
        },
        correctAnswer:"c",
      },
  
      //Pencemaran Tanah
      {
        question:
          "Perhatikan jenis gas dalam udara berikut.<br> <ol><li>O<sub>2</sub></li> <li>N<sub>2</sub></li> <li>CO<sub>2</sub></li> <li>NO<sub>x</sub></li> <li>SO<sub>x</sub></li> <li>CH<sub>4</sub></li></ol> Pencemaran tanah dapat terjadi secara langsung atau tidak langsung. Pencemaran tanah secara tidak langsung terjadi melalui perantaraan udara dan air. Jenis gas dalam udara yang dapat mencemari tanah ditunjukkan oleh nomor....",
        answers: {
          a: "(1) dan (6)",
          b: "(2) dan (3)",
          c: "(3) dan (4)",
          d: "(4) dan (5)",
          e: "(5) dan (6)",
        },
        correctAnswer: "d",
      },
      {
        question:
        "Hasil Pertanian dipengaruhi oleh kualitas tanah sebagai media tanam. Limbah yang dapat menurunkan kualitas tanah, antara lain....",
        answers:{
          a: "kaleng dan kardus",
          b: "pupuk anorganik dan pupuk organik",
          c: "detergen dan biopestisida",
          d: "pupuk kompos dan feses hewan ternak",
          e: "kaleng, plastik, dan stirofoam",
        },
        correctAnswer:"e",
      },
    ];